一個尋找真相的中國人（上） - 高慧然

一個尋找真相的中國人（上） - 高慧然

有線新聞截圖

一個叫做陳秋實的中國律師，花了三天時間來香港，把他親眼目睹的示威活動放上網絡，試圖尋找真相，並把真相告訴牆內的人。本來，他想逗留的時間不止三天，他希望用更多時間了解更多事情，比如種票、賄選，比如香港土地供應不足與棕土問題……可是，他發放的真相太震撼（其實也就是全世界除了中國人之外，所有的人都知道的真相），他被迫提前結束尋找真相之旅，在8月20號晚，離開香港。

在離開機場前，他發佈了最後一條視頻，說出他目睹8月18日170萬香港人在大雨中集會的震撼：「一百多萬人在大雨中嘩嘩澆三四個小時，你說要花多少錢能請一百多萬人過來跟你一起遭這個罪？」直接質疑牆內收錢示威的說法。

陳秋實花了三年時間考獲律師資格，但相信他花了三天時間毀掉了律師資格，所以，在視頻中亮出了他的律師證，說「回去後這個律師證很可能就不是我的了」，但他不後悔這麼做，他認為香港事件的起因是源於一條法律條文該不該通過，而根據他在香港三天的觀察，「他們（示威者）糾纏的始終是警察的執法是否合乎規範，立委的選舉是否符合法定的程序，香港基本法是否得到了貫徹執行，中英聯合聲明這樣的法律的規範性的條文是否得到了貫徹實施。所有的問題都集中在法律上，面對現在全世界最大規模的一個法律性的衝突和糾紛」，他認為走到現場，了解真相，是律師的責任。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
一片傘海之下 (蔣芸)

下一則
下一則
沉着應變 (林道群)

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：